有咩辛苦得過有情緒病？就係斷藥嗰陣啦

我同你都有depression，其實憑乜我要自己一個頂？
最近我斷藥搞到又頭痛頭暈失眠
徵狀番曬嚟好唔開心，個人又冇精神

你睇唔出嘅咩？
我知你番工攰，我體諒你成日傾傾下計訓著左

咁我呢...

還好嗎？

你自己都識講好似成日要我自己一個咁啦...

絲打點解會斷藥嘅
係講緊你另一半？

嗯
因為唔夠藥食 幾日後先有得覆診攞藥

會繼續堅強強

所以我食左一個禮拜自己停左
做下運動好過

我之前都試過自己停藥，同今次一樣頭痛頭暈失眠
可能因為你食得唔夠耐就冇乜antidepressant withdrawal

可唔可以分享下做咩運動？

從良好生活習慣入手改善
其實你男朋友都好辛苦，佢都體諒左你好多，你又知唔知？

我個ex都係咁
頂唔順分左手 雖然重係愛佢
但佢食藥變左好多

好奇食藥後個人會點？諗嘢會正面d？
同有有咩副作用？

有做開運動
作息定時都有盡做

唔知點解我聽落你第二句有啲責怪我咁
我都體諒左佢好多，你地又知唔知？
佢辛苦係事實，但同我辛苦係冇衝突

我相信你已經好努力

變左好多係個人行為上改善左？雖然我聽落好似係衰左

有啲藥可以幫助放鬆心情，都算係諗野正面左既

副作用都可以有好多，因人因藥而異
你上google 打antidepressants side effects 應該會搵到唔少

你依種病既人係咪人地講兩句唔岩聽既都想死？

嚴重既話可以係既

一開始唔食藥咪冇斷藥

哇 咁多副作用， 睇落好似唔食好過食咁喎
但你同你條仔都嚴重抑鬱既話。。 遇到咩唔開心事 點解決

我自己係冇乜副作用 係呢排斷左先仆街
佢有挫折嗰陣我陪佢同佢一齊諗解決方法
但我唔開心通常都係因為佢，我同佢講左佢只會自責，所以我通常都係自己頂

Btw多謝關心

做多D運動。唔好食煙飲酒，會仲辛苦。

做任何野都好啦 咩都諗左自己先
你會開心啲

想了解下 對方做啲咩會令你舒服啲 放鬆啲
或者有咩行為你覺得係大忌

最憎你呢d
自己搵唔到方法幫自己就走去怨身邊嗰個
每個人都有自己要面對既挑戰同困難
成熟既人係唔會一味抱怨

斷藥真係好辛苦
嗰陣斷完成個人全日都會覺得好痺好辛苦
同埋之後間唔中都會有幾日會嚴重depressed好想死咁

知道已經有做開運動唔煙唔酒，會繼續努力
多謝

哈哈 其實都真係咖
會盡量錫自己多啲
呢幾日都有食下自己鐘意食既野

多謝

希望可以畀多啲emotional support 自己
間唔中鼓勵下我

大忌既話應該都係忽略，嫌棄

有努力面對自己既問題
自己番工同同事相處，工作上既難題等都係靠自己解決

但我想要既精神上既依靠有一部分都係需要身邊既人畀一啲我，可能我唔夠你堅強啦

我之前停藥都係咁好辛苦，不過吾想再依賴啲藥自己停左睇中醫半年到就好番好多

你係咪自己停藥？
好明白 有需要應該要同醫生講番等佢評估一下，唔需要自己死撐咖

少少事就開post 屌人
睇返文 其實對方又無做錯事 都要俾你屌到地底泥咁

係呀
但有部份係因為唔想睇嗰個醫生而停
去到傾計成日覺得佢ban緊我咁
（佢好藍 話示威者都會擲磚嗰啲叫我睇全面啲）

咁都好d, 因為睇個side effect list同食煙／對草好似
希望你哋兩個都可以互相扶持，千奇唔好鑽牛角尖
有咩唔開心又搵唔到人傾嘅, 就上嚟叫春台叫下

想問 作為另一半可以點樣幫到你哋？

依家都係穩定？
咁樣幾好呀～繼續keep落去 撐你

諗番都係既
已經有道歉 下次會再冷靜啲

原來係咁 唔怪得之啦
咁你依家點呀？，

會繼續努力
多謝你

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

但有時講得多加油之類咁虛無嘅說話其實會唔會反感
btw 我諗我情緒都開始有少少問題

以我自己為例子啦，你可以參考下，畢竟個個都會有啲唔同嘛

其實我自己大部分時間都可以正常相處，同我講下笑咁我唔會玻璃心到想死
我諗情侶相處都係互相扶持，陪伴下，同埋要珍惜重視對方

所以我自己嚟講我好歡迎對方同我訴苦，
但係要留意會唔會過量，始終我對負能量既承受能力可能弱左啲
例如開口埋口日日都係同我訴苦我就有機會畀你影響到，到時可能要你氹番我轉頭

唔一定會反感既
有時候都會純粹想要一句加油，咁我自己就會可以有啲動力繼續努力
亦都有時候人地只係想你聽佢講，咁你就可以講下我撐你，甚至只係覆述佢講過既野，畀佢知道你有聽同真係陪緊佢

有冇話發生咩事令你覺得自己情緒有問題？

依家心情同食藥前一樣都係好反覆咁
但一depressed就好嚴重

其實見到佢嘅情況，我開始會收埋自己負面情緒好怕會影響到佢 同覺得好內疚。但一方面又知咁落去唔掂。

不如轉過個醫生？如果你覺得有需要既話

依家經濟能力負擔唔到睇一次都好貴
同埋返工好忙個人都冇咁易亂諗
係夜晚零舍辛苦

跑步
一邊跑一邊望海
一路諗下野 開心左好多

過來人
我會咁樣建議: 同佢傾下覺得情侶係可以互相扶持先可以長久，如果我有時同你呻下你會唔會好受我影響呀？。我想你知道更多關於我既野，正面又好負面又好，我都想同我心愛既人分享。不過你唔使太擔心我咖，我有你支持我，一直喺我身邊，我都會可以應付到

Tg我唔係好方便畀你呀唔好意思

有啲私家醫生會唔收診金，淨係收藥費
咁樣會平好多

我睇開呢個就係冇收我診金
我一個月藥費一千蚊多啲

有冇興趣啊啊

依家出街跑巧驚驚
我喺屋企跑步機度跑望住張海即相你話好唔好

佢食藥情緒冇咁大起伏
但係平時少左笑 好似冇左靈魂咁
最後真係太淡就忍唔住講左分手

個feel差好遠
帶口罩跑啦

你已經盡左力 同埋唔需要自責
依家錫多啲自己，食鐘意既野，打扮下

如果有新聞報導有人喺海傍跑到暈左 呢個應該係我體能唔太好
但我會keep 住喺屋企做下運動
你都要撐住呀

多謝你 我下次試下咁同佢講 希望真係可以做到互相扶持。
另外 想問下 想睇醫生又或者consultation 有冇咩推介？想幫佢搵下 但我唔太熟呢方面

出post 屌人都叫正常抒發, 好過屈住

但奇怪點解d 藥會唔夠食...

上面都有好似係傾訴熱線，你地可以一齊打去當傾下計，評估下有冇需要睇醫生

哈哈因為我之前食錯左劑量
例如30mg藥我要’mit’開一半變15mg咁食
但係我衰我蠢唔記得左古

一直以黎我都係比較負面，轉牛角尖，其實自己都知自己咁負係有問題，但自己都控制唔到個腦，不斷會諗不斷向負面方向諗。

可能係依個諗法，搞到個人都冇乜自信，做好簡單嘅嘢都會諗左諗右，從而錯失好多機會。

有時放假個心想出街，但坐下坐下又覺得晏唔想出，反而走返上床訓，訓前個刻係好眼訓，但每次都係訓半個鐘就醒，醒咗又係到諗早知出街行下，好過係到訓，浪費半個鐘，到想行個刻又覺得真係好晏，之後咁就一日，浪費時間。

其實自己都知依個問題係無聊冇嘢做先會有依啲負面情況，但當我一拎起本書又覺得眼訓，最後又不斷loop，咁又過咗一日。

我咁依個情況都過咗十幾廿年，所以我個人就係咁樣變得一事無成。

sorry 1999

唔好靠佢

咁樣亂食藥

Not 1999 lar 我明白
聽落你同我都幾似，偏負面又摺又冇乜興趣
會唔會想發展下興趣咁呀？
我自己有時煮下飯仔，專心整野食，冇乜負面野諗

唔算亂掛起碼好過你

平時都係靠自己，但有時太脆弱會想有其他人幫一幫

定係你既意思係分開..？

分唔分開你鍾意既姐，但係如果你keep住有種需要別人來填滿你的思維，你是很難得到平靜的。

都有，我都覺得有興趣個人會冇咁負面，起碼有個目標，有個寄托，但我知有啲人嚴重到連面對興趣都提唔起勁，

其實我唔知自己係咪都算有情緒病，有時會負到覺得一個唔好彩俾車撞死就好，當然個人本人無自殺傾向，亦絕對唔鼓勵。

可能我仲係唔夠堅強啦

不是堅強的問題，而是別人不是為了滿足你而存在的，你誤解感情了。
所以當你希望別人可以滿足你，那必然是失望的，即使短暫的感到快樂，
卻也是下一段痛苦的來源。

你需要去發現，所有的感受都是來源於你的內在，
別人最多能給你一點刺激，但那不是你真正的感受來源。

唔係幾掂喎你
仲唔掂過冷靜既我喎
會唔會去consult 下咁啊
冇事咪當求個安心
有事就搞搞佢啦

其實都係好耐先會突然間咁灰，多謝關心先

唔駛逼自己堅強架。會喊會傷心先係一個有情感既人。跟何況比自己軟弱下，無問題架。要對自己好d! 知道嗎。如果你想搵人傾計，我願意聽架

兩個都抑鬱
真係無眼睇

真係癲婆

等你到時病左我又講兩句 睇你死未
講埋啲咁嘅野 刻薄尖酸到呢
屌你老母